醫藥股業績期有機會跑出

沉寂多時的醫藥股，又進入業績期。其中，白雲山(00874)上半年按年多賺近四成至11.58億元人民幣，收入增2.3%至111.15億元人民幣。該股股價3月中升至24.9元，其後反覆向下，上周低見19元。在業績消息帶動下，周一開市彈高逾5%，最新升3.6%，報19.9元，成交配合，且看能否突破21至22元阻力區。

事實上，醫藥股不受經濟周期性影響，而且內地對醫藥相關需求有增無減，行業加強監管以提升質素，長遠發展前景向好。今年以來，股價表現較好的股份有中國中藥(00570)、石藥集團(01093)、麗珠醫藥(01513)及復星醫藥(02196)。

其中石藥集團年初開始一直沿10日及20日線上升，至今累升約45%，該股本周二將公布中績，除了留意業績表現，亦不妨意其分拆業務上市的進度。論基本因素，此股屬優質醫藥股，大可長線持有。

此外，周二公布中績的還有麗珠醫藥、東瑞製葯(02348)；周三有股價最近見異動的聯邦製藥(03933)；周四有華潤醫藥(03320)及康臣葯業(01681)；周五有國藥控股(01099)。投資者不妨重點關注板塊表現，話唔定會搵到後起之秀﹗

屌 當460 死架

繼我話，就買原材料股啦，鋼鐵股，一路一帶，起高鐵，鋼鐵產業都分到啖湯架。